<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://geniusarthur.github.io</id>
    <title>岂非博客</title>
    <updated>2020-02-01T01:06:43.125Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://geniusarthur.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://geniusarthur.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>不定期写点东西</subtitle>
    <logo>https://geniusarthur.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://geniusarthur.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 岂非博客</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国的“剽窃”为什么很严重]]></title>
        <id>https://geniusarthur.github.io/post/zhong-guo-de-piao-qie-wei-shi-me-hen-yan-chong</id>
        <link href="https://geniusarthur.github.io/post/zhong-guo-de-piao-qie-wei-shi-me-hen-yan-chong">
        </link>
        <updated>2020-01-07T13:06:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>2019年2月15日，新京报发表了一篇名为<a href="http://www.bjnews.com.cn/news/2019/02/15/547447.html">《中国企业获设计“剽窃奖”被质疑》</a>的文章。起因是2019年度德国“金鼻子剽窃奖”多家中国企业上榜，官方回应并非有意为之。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2019年2月15日，新京报发表了一篇名为<a href="http://www.bjnews.com.cn/news/2019/02/15/547447.html">《中国企业获设计“剽窃奖”被质疑》</a>的文章。起因是2019年度德国“金鼻子剽窃奖”多家中国企业上榜，官方回应并非有意为之。</p>
<!-- more -->
<p>以此为引，先不说是否有意为之，至少在这几十年来，中国给人的印象就是抄袭，模仿。我认为，究其原因还是在于我们过于想要<strong>投机取巧</strong>，想要<strong>不劳而获</strong>，而<strong>忽略了创新才是动力</strong>。我从未去过国外，也不算了解国外的生活，大部分关于国外的信息都是来自于别人口中。但我想要谈一谈我所知道的国内的生活。</p>
<p>其实我们从小就被教育要学会去跟那些优秀的，成功的人学习，可是我们学习的是什么呢，不是他们的创新品质，不是他们的努力奋斗，而是他们的成果，换言之就是“剽窃”。所以我们天然以为，我们可以靠模仿别人的成功来获得成功，因此我们大部分人潜意识里都认为那些只会埋头努力的人是傻的。既然已经有别人为我们铺好了路，为什么还要去自讨苦吃呢？因此，我们现在出现了各家服务商开始利用用户的数据给出了年度报告，手机厂商开始模仿iPhone生产，设计只追潮流。那这样一个缺乏创新和自主意识的社会只会越来越糟，让下一代的人越来越依赖别人的成功，去模仿，去追随。当然不排除国外，甚至西方发达国家也有这种情况，但从各种方面数据来看，国内更为严重。</p>
<p>当然，一些看似是模仿的东西其实并不是剽窃。例如企业去模仿别人的商业模式很正常，但其实这种模仿不是盲目的，因为你要付出努力去学习这个模式的运转方法，甚至要作相应的调整来适应自己的企业，而且仅仅去模仿别人并不会成功，因为在同样的模式下，别人更早的实施，更早的占据市场，盲目模仿只会失败。因此，这种并不能称之为模仿和剽窃，而是学习经验。<strong>区别你的行为究竟是学习还是剽窃的界限，其实在于你付出了什么去获得它，当然也要考虑拥有者的自身意愿</strong>。</p>
<p>回到本次事件，其实获奖的企业大部分都是未经允许下盗用了别人的设计，甚至采用更加劣质的材料来制造商品。大部分是1:1仿制商品。因此，其实模仿并没有错，至少在很多方面的设计上，并不是一定要模仿，而是目前最好的设计只有这一种，为了最好的产品体验，必须采用别人已经用过的设计，这种要么就是购买别人的设计，要么就是无版权大家公用。但像模仿剽窃别人的设计，采用低廉的材料制作商品来售卖其实是不道德甚至是犯法的。</p>
<p>其实不仅仅是这些商品本身，就连某些品牌的名字都是“高仿”，比如某些小地方的超市名为“大润发时代”，“大润发玛特”等，以及“哇哈哈”等都是在碰瓷知名企业，利用别人的知名度，靠相似性来混淆大众的视线，以此牟利。其实与其靠制造劣质产品碰瓷知名品牌，倒不如将这些精力花到合理创新以及提高产品质量上。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我的2019年度最佳盘点]]></title>
        <id>https://geniusarthur.github.io/post/wo-de-2019-nian-du-zui-jia-pan-dian</id>
        <link href="https://geniusarthur.github.io/post/wo-de-2019-nian-du-zui-jia-pan-dian">
        </link>
        <updated>2020-01-04T08:02:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>纯个人主观评价</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>纯个人主观评价</p>
<!--more-->
<h2 id="电影">电影</h2>
<p><a href="https://movie.douban.com/subject/26100958/">复联4</a></p>
<p><a href="https://movie.douban.com/subject/30331149/">白蛇：缘起</a></p>
<p><a href="https://movie.douban.com/subject/26946624/">小欢喜</a></p>
<h2 id="图书">图书</h2>
<p>《<a href="https://book.douban.com/subject/10757940/">倾城之恋</a>》</p>
<h2 id="音乐">音乐</h2>
<p>周杰伦《<a href="https://music.douban.com/subject/1401853/">七里香</a>》</p>
<p>周杰伦《<a href="https://y.qq.com/n/yqq/album/003dAEX43IElBh.html">范特西PLUS</a>》</p>
<p>岑宁儿《<a href="https://y.qq.com/n/yqq/song/000nTtE108LzU3.html">fly</a>》</p>
<h2 id="app">APP</h2>
<p>Reeder</p>
<p>GoodNotes</p>
<p>jellow(即刻)</p>
<p>pocket cast</p>
<p>moon fm</p>
<h2 id="手机游戏">手机游戏</h2>
<p>迷失岛系列</p>
<p>CubeEscape系列</p>
<p>月圆之夜</p>
<h2 id="pc游戏">PC游戏</h2>
<p>无主之地系列</p>
<p>Gris</p>
<h2 id="podcast">Podcast</h2>
<blockquote>
<p>(如有需要请自行到Apple Podcast 或 Pocket Casts中搜索)</p>
</blockquote>
<p>机核gadio电台</p>
<p>casticle</p>
<p>大内密谈</p>
<p>看理想电台</p>
<h2 id="照片">照片</h2>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://geniusarthur.github.io/post-images/1578125161491.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<h2 id="地点">地点</h2>
<p>星巴克常州传媒中心店</p>
<h2 id="文章">文章</h2>
<p align = "center">遇到百分百女孩</p>
<p align = "right">【作】村上春树</p>
<blockquote>
<pre><code>四月一个晴朗的早晨，我在原宿后街同一个百分之百的女孩擦肩而过。 

不讳地说，女孩算不得怎么漂亮，并无吸引人之处，衣着也不出众，脑后的头发执着地带有睡觉挤压的痕迹。年龄也已不小了——应该快有30了。严格地说来，恐怕很难称之为女孩。然而，相距50米开外我便一眼看出：对于我来说，她是个百分之百的女孩。从看见她身姿的那一瞬间，我的胸口便如发生地鸣一般的震颤，口中如沙漠干得沙沙作响。 

或许你也有你的理想女孩。例如喜欢足颈细弱的女孩，毕竟眼睛大的女孩，十指绝对好看的女孩，或不明所以地迷上慢慢花时间进食的女孩。我当然有自己的偏爱。在饭店时就曾看邻桌一个女孩的鼻形看得发呆。 

但要明确勾勒百分之百的女孩形象，任何人都无法做到。我就绝对想不起她长有怎样的鼻子。甚至是否有鼻子都已记不真切，现在我所能记的，只有她并非十分漂亮这一点。事情也真是不可思议。 
“昨天在路上同一个百分之百的女孩擦肩而过。”我对一个人说。 

“唔，”他应道，“人可漂亮？” 

“不，不是说这个。” 

“那，是合你口味那种类型喽？” 

“记不得了。眼睛什么样啦，胸部是大是小啦，统统忘得一干二净。” 

“莫名其妙啊！” 

“是莫名其妙。” 

“那么，”他显得兴味索然，“你做什么了？搭话了？还是跟踪了？” 

“什么都没有做。”我说：“仅仅是擦肩而过。” 

她由东往西走，我从西向东去，在四月里一个神清气爽的早晨。 

我想和她说话，哪怕30分钟也好。想打听她的身世，也想全盘托出自己的身世。而更重要的，是想弄清导致1981年4月一个晴朗的早晨我们在原宿后街擦肩而过这一命运的原委。里面肯定充满和平时代的古老机器般温馨的秘密。 

如此谈罢，我们可以找地方吃午饭，看伍迪·爱伦的影片，再顺路到宾馆里的酒吧喝鸡尾酒什么的，弄得好，喝完说不定能同她睡上一觉。 

可能性在扣击我的心扉。 

我和她之间的距离以近至十五六米了。 

问题是，我到底该如何向她搭话呢？ 

“你好！和我说说话可以吗？哪怕30分钟也好。” 

过于傻气，简直象劝人加入保险。 

“请问，这一带有24小时营业的洗衣店吗？” 

这也同样傻里傻气，何况我岂非连洗衣袋都没带！有谁能相信我的道白呢？ 

也许开门见山好些。“你好！你对我可是百分之百的女孩哟！” 

不，不成，她恐怕不会相信我的表白。纵然相信，也未必愿同我说什么话。她可能这样说：即便我对你是百分之百的女孩，你对我可不是百分之百的男人，抱歉！而这是大有可能的。假如陷入这般境地，我肯定全然不知所措。这一打击说不定使我一蹶不振。我已32岁，所谓上年纪归根结底便是这么一回事。 

我是在花店门前和她擦肩而过的，那暖暖的小小的气块儿触到我的肌肤。柏油路面洒了水，周围荡漾着玫瑰花香。连向她打声招呼我都未能做到。她身穿白毛衣，右手拿一个尚未贴邮票的四方信封。她给谁写了封信。那般睡眼惺忪，说不定整整写了一个晚上，那四方信封里有可能装有她的全部秘密。 

走几步回头时，她的身影早已消失在人群中。 

当然，今天我已完全清楚当时应怎样向她搭话。但不管怎么说，那道白实在太长，我笃定表达不好――就是这样，我所想到的每每不够实用。 

总之，道白自“很久很久以前”开始，而以“你不觉得这是个忧伤的故事吗”结束。 

很久很久以前，有个地方有一个少男和一个少女。少男18，少女16。少男算不得英俊，少女也不怎么漂亮，无非随处可见的孤独而平常的少男少女。但两人一直坚信世上某个地方一定存在百分之百适合自己的少女和少男。是的，两人相信奇迹，而奇迹果真发生了。

一天两人在街头不期而遇。 

“真巧！我一直在寻找你。也许你不相信，你对我是百分之百的男孩。从头到脚跟我想象的一模一样。简直是在做梦。” 

两人坐在公园长椅上，手拉手，百谈不厌。两人已不再孤独。百分之百需求对方，百分之百已被对方需求。而百分之百需求对方和百分之百地被对方需求是何等美妙的事情啊！这已是宇宙奇迹！ 
但两人心中掠过一个小小的，的确小而又小的疑虑：梦想如此轻易成真是否就是好事？

交谈突然中断时，少男这样说道： 

“我说，再尝试一次吧！如果我们两人真是一对百分之百的恋人的话，肯定还会有一天在哪里相遇。下次相遇时如果仍觉得对方百分之百，就马上在那里结婚，好么？” 

“好的。”少女回答。 

于是两人分开，各奔东西。 

然而说实在话，根本没有必要尝试，纯属多此一举。为什么呢？因为两人的的确确是一对百分之百的恋人，因为那是奇迹般的邂逅。但两人过于年轻，没办法知道这许多。于是无情的命运开始捉弄两人。 

一年冬天，两人都染上了那年肆虐的恶性流感。在死亡线徘徊几个星期后，过去的记忆丧失殆尽。事情也真是离奇。当两人睁眼醒来时，脑袋里犹如D·H劳伦斯少年时代的贮币盒一样空空如也。
 
但这对青年男女毕竟聪颖豁达且极有毅力，经过不懈努力，终于再度获得了新的知识新的情感，胜任愉快地重返社会生活。啊，我的上帝！这两人真是无可挑剔！他们完全能够换乘地铁，能够在邮局寄交快信了。并且分别体验了百分之七十五和百分之八十五的恋爱。 

如此一来二去，少男32，少女31岁了。时光以惊人的速度流逝。
 
四月一个晴朗的早晨，少男为喝折价早咖啡沿原宿后街由西向东走，少女为买快信邮票沿同一条街由东向西去，两人恰在路中间失之交臂。失却的记忆的微光刹那间照亮两颗心。两人胸口陡然悸颤，并且得知： 

她对我是百分之百的女孩。 

他对我是百分之百的男孩。 

然而两人记忆的烛光委实过于微弱，两人的话语也不似十四年前那般清晰。结果连句话也没说便擦身而过，径直消失在人群中，永远永远。 

你不觉得这是个令人感伤的故事么？ 

是的，我本该这样向她搭话。</code></pre>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[迷思之一]]></title>
        <id>https://geniusarthur.github.io/post/FYsLczJgq</id>
        <link href="https://geniusarthur.github.io/post/FYsLczJgq">
        </link>
        <updated>2019-06-22T14:40:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>在路上随便打开一个<a href="https://www.ximalaya.com/thirdparty/player/sound/player.html?id=192431261&amp;type=red">播客</a>消解无聊，听了姚谦作词的故事，晚上又听到一期谈母女感情的节目，由此感触，记之。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在路上随便打开一个<a href="https://www.ximalaya.com/thirdparty/player/sound/player.html?id=192431261&amp;type=red">播客</a>消解无聊，听了姚谦作词的故事，晚上又听到一期谈母女感情的节目，由此感触，记之。</p>
<!--more-->
<p>首先还是应该从父母开始讲起，因为往往一个人的爱情观与父母的相处方式密切相关。在播客中，有几位女性分享了自己与母亲的关系，有你强我弱的关系，也有相亲相爱的关系，无论因为何种原因，我想其中都一定包含「爱」，只是方式不同。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://geniusarthur.github.io/post-images/1580480067388.JPG" alt="" title="爱不止爱" loading="lazy"></figure>
<center>
<div style="align: center; color:orange; border-bottom: 1px solid #d9d9d9; display: inline-block; color: #999; padding: 2px;">爱不只爱</div>
</center>
<p>其实谈到我与父母的关系，我觉得更像是<strong>溺爱</strong>和<strong>依赖</strong>。</p>
<p>我的母亲恨不得帮我把一切事情都做好，而且还会强迫或半强迫的让我按她的意思去做事，其中一种表现就是『唠叨』。我知道她这样做是<em>为了我好</em>，当然只是她心里的好，可是未必会理解我的想法。我现在已经成年，步入大学，她也更加收敛了。</p>
<p>而我父亲更接近一个严父，之所以说「接近」，是因为曾经他对我的教育是严格的，万事必须守他的规矩，否则就是一顿打。可能因为那时父亲不常在家（外出打工），所以每次回来都对我严加管教。后来，渐渐就不动手了，似乎转变成一种事事关心，却又事事不理的状态，他希望我把所有的事都告诉他，却又不愿意管我太多。所以，青春期的小秘密和这种状态产生矛盾，再加上他爱喝酒，直接导致了高中阶段的多次争吵，当然还有一些间接因素。现在回想，每次争吵的时候总会看到他脸上的疲惫以及一种介乎失落和失望之间的情绪。不知是他不爱表达或是有什么难言之隐，总觉得我跟他之间有一种隔阂，而且我们都不愿意消除。到现在才发现，父亲的教育是有方法的，年龄小的时候严加管教，人格基本形成，接下来则是教育辅导，遵守道德准则。</p>
<p>我爸我妈的相处模式很特别，老夫老妻谁也看不惯谁，但是都知道互相深爱着对方。所以从小到大，不管我在不在旁边，常常吃饭、走路就吵起来了，我也就在旁边听着，或者自己做自己的事。**小时候选择沉默是因为不懂，现在选择沉默是因为懂得。**所以，我现在与人相处似乎也就按这个模式了，但并不是每个人都能接受和理解，也许就是我渐渐少与人交流的原因。</p>
<p>我妈目不识丁，对我的爱朴素而直接；我爸思虑深远，对我的爱温暖而深沉。其实不难看出，我父母其实很传统，母亲柔弱慈爱，父亲坚强稳重。</p>
<p>其实我对父母有过不满，有过不解，而且我不能保证以后不会有。但并不会因此产生恨，我觉得<strong>爱</strong>和<strong>恨</strong>是完全相反的，不可能共存。所以才会常常想念，才会常常想对他们说一句『爱』，可到头来总是被『按时吃饭』、『爸，我又没钱了』取代。似乎这是一种禁忌，我们都深知，也都不说，甚至宁愿用相反的表达去代替。</p>
<p>这也是我的爱情观，基于信任。</p>
<p>最后，尽管他们不会看到，那句话还是藏在心里，用心感知。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《流浪地球》简评]]></title>
        <id>https://geniusarthur.github.io/post/liu-lang-di-qiu-jian-ping</id>
        <link href="https://geniusarthur.github.io/post/liu-lang-di-qiu-jian-ping">
        </link>
        <updated>2019-06-02T07:45:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>今天中午利用一段空闲时间看完了《流浪地球》</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天中午利用一段空闲时间看完了《流浪地球》</p>
<!--more-->
<p><a href="https://www.douban.com/doubanapp/dispatch/movie/26266893?dt_dapp=1">《流浪地球》</a>作为一部贺岁片，与大年初一上映。在上映前就有很高的话题性，作为中国科幻片的开端，它的任务很重，我们也对它有很大的期待。前期媒体大量报道，似乎已经将这部电影上升到一定的高度。等到上映后，它又在人们的质疑和鼓励中热度再涨。作为一个电影业余爱好者，也是国产电影的支持者，我之所以没有在第一时间去看它，是因为期待与现实有很大的落差，大家的评价很极端化，尽管它在豆瓣上得到了[7.9]<sup class="footnote-ref"><a href="#fn1" id="fnref1">[1]</a></sup>分，所以我选择先静观其变，等到现在网上放出来再看。</p>
<p>对于这部电影，我想抛开之前很多人黑的物理原理的漏洞，仅仅就我个人的观后感来谈谈。大概分成三个方面：</p>
<ul>
<li><a href="#%E6%80%BB%E4%BD%93">总体</a></li>
<li><a href="#%E5%8F%99%E4%BA%8B">叙事</a></li>
<li><a href="#%E6%84%9F%E5%AE%98">感官</a></li>
</ul>
<h3 id="总体">总体</h3>
<p>就像很多人说的那样，科幻片看的其实是感觉，在我的整个观影过程中，我的感觉就是完整，它并不像美国的科幻片一样去过多的强调个人英雄主义，而是更加具有中国文化色彩。我们更加希望看到的是最后所有人都回来，一起努力拯救地球的场面，因为或多或少都能看到我们自己的影子，这很适用于经历过抗战，解放战争的中国，因为我们知道群众的力量。</p>
<h3 id="叙事">叙事</h3>
<p>在整部电影的叙事中，我并不会预先猜测到「刘培强」会牺牲，或者说我根本不会去想到他会牺牲。在我看来，整部电影所着重表现得是亲情，由小到大，从「刘培强」对「刘启」，「刘启」对「韩子昂」对「韩朵朵」，以及剧中多次出现的提示语『道路千万条，安全第一条。行车不规范，亲人两行泪。』，乃至全人类形成的命运共同体，都是表达的亲情。整部电影，两个小时看下来，我印象最深的就是「刘培强」最后喊得那声「儿子」，可以说道出了整部电影的暗线。</p>
<h3 id="感官">感官</h3>
<p>其实整部电影下来，还是不错的，至少让我觉得不会太跳脱。唯一有让我觉得不足的地方就是配音的感觉，处理的有点太「录音棚」了，听下来还是会觉得很「尬」。还有就是画面上的不足，有些处理不到位，就比如最后表现冲击波传向木星的场面，连冲击波都没有表现出来，最后还加了个特写，有点跳脱。</p>
<h3 id="last">Last</h3>
<p>未完待续。。。</p>
<hr class="footnotes-sep">
<section class="footnotes">
<ol class="footnotes-list">
<li id="fn1" class="footnote-item"><p>截至到今天「2019-6-2」 <a href="#fnref1" class="footnote-backref">↩︎</a></p>
</li>
</ol>
</section>
]]></content>
    </entry>
</feed>