<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.arthurnjh.me</id>
    <title>ArthurGuinness&apos; blog</title>
    <updated>2019-06-02T14:53:32.609Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.arthurnjh.me"/>
    <link rel="self" href="https://www.arthurnjh.me/atom.xml"/>
    <subtitle>&lt;h2&gt;Welcome to my space&lt;h2&gt;</subtitle>
    <logo>https://www.arthurnjh.me/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://www.arthurnjh.me/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, ArthurGuinness&apos; blog</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[观感之『流浪地球』]]></title>
        <id>https://www.arthurnjh.me/post/观感之流浪地球</id>
        <link href="https://www.arthurnjh.me/post/观感之流浪地球">
        </link>
        <updated>2019-06-02T14:30:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p align="center">今天中午利用一段空闲时间看完了『流浪地球』</p>]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p align="center">今天中午利用一段空闲时间看完了『流浪地球』</p>
<!--more-->
<p><a href="https://www.douban.com/doubanapp/dispatch/movie/26266893?dt_dapp=1">『流浪地球』</a>作为一部贺岁片，与大年初一上映。在上映前就有很高的话题性，作为中国科幻片的开端，它的任务很重，我们也对它有很大的期待。前期媒体大量报道，似乎已经将这部电影上升到一定的高度。等到上映后，它又在人们的质疑和鼓励中热度再涨。作为一个电影业余爱好者，也是国产电影的支持者，我之所以没有在第一时间去看它，是因为期待与现实有很大的落差，大家的评价很极端化，尽管它在豆瓣上得到了[7.9]<a herf="" title="截止到今天「2019-6-2」"><sup>[1]</sup>&lt;&gt;分，所以我选择先静观其变，等到现在网上放出来再看。</p>
<p><img src="https://www.arthurnjh.me/post-images/1559486232390.jpg" alt="流浪地球"></p>
<p>对于这部电影，我想抛开之前很多人黑的物理原理的漏洞，仅仅就我个人的观后感来谈谈。大概分成三个方面：<a href="#%E6%80%BB%E4%BD%93">总体</a>，<a href="#%E5%8F%99%E4%BA%8B">叙事</a>，<a href="#%E6%84%9F%E5%AE%98">感官</a></p>
<p>#总体</p>
<p>就像很多人说的那样，科幻片看的其实是感觉，在我的整个观影过程中，我的感觉就是完整，它并不像美国的科幻片一样去过多的强调个人英雄主义，而是更加具有中国文化色彩。我们更加希望看到的是最后所有人都回来，一起努力拯救地球的场面，因为或多或少都能看到我们自己的影子，这很适用于经历过抗战，解放战争的中国，因为我们知道群众的力量。</p>
<p>#叙事</p>
<p>在整部电影的叙事中，我并不会预先猜测到「刘培强」会牺牲，或者说我根本不会去想到他会牺牲。在我看来，整部电影所着重表现得是亲情，由小到大，从「刘培强」对「刘启」，「刘启」对「韩子昂」对「韩朵朵」，以及剧中多次出现的提示语「道路千万条，安全第一条。行车不规范，亲人两行泪。」，乃至全人类形成的命运共同体，都是表达的亲情。整部电影，两个小时看下来，我印象最深的就是「刘培强」最后喊得那声「儿子」，可以说道出了整部电影的暗线。</p>
<p>#感官</p>
<p>其实整部电影下来，还是不错的，至少让我觉得不会太跳脱。唯一有让我觉得不足的地方就是配音的感觉，处理的有点太“录音棚”了，听下来还是会觉得很“尬”。还有就是画面上的不足，有些处理不到位，就比如最后表现冲击波传向木星的场面，连冲击波都没有表现出来，最后还加了个特写，有点跳脱。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[理解力退化]]></title>
        <id>https://www.arthurnjh.me/post/理解力退化</id>
        <link href="https://www.arthurnjh.me/post/理解力退化">
        </link>
        <updated>2019-05-30T14:03:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p align="center">不久之前，我打开了已经拥有很久的一本书「如何阅读一本书」。</p>]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p align="center">不久之前，我打开了已经拥有很久的一本书「如何阅读一本书」。</p>
<!--more-->
<hr>
<p>也仅仅是打开看了一章，也可以说是前言。但是有一句话一直在我脑海里:</p>
<blockquote>
<p>太多的资讯就如同太少的资讯一样，都是一种对理解力的阻碍。</p>
</blockquote>
<p>从我接触网络开始，一直热衷于探索新的东西，有知识，有信息，有产品甚至还有观念。之前，这仅限于闲暇时间，至少我能控制自己在现实世界里停止对这种虚拟世界的想法。然而，大学这两年似乎都变了，我开始几乎控制不住去寻求这种探索的快感，甚至上课，休息，吃饭的时间都要保持着。我也在昨天晚上的一篇<a href="https://www.arthurnjh.me/post/%E8%BF%91%E6%80%9D" title="近思">文章</a>说到了关于突如其来的孤独感，其实也有很大一部分原因是来自这么多年的习惯，因为一旦没有了更加吸引我的新东西吸引我，就会陷入这种莫名的空虚，而我却身在其中不自知。</p>
<p>正是这种不自知的习惯让我陷入了我称之为 <strong>「理解力退化」</strong> 的境地。因为网络传播的快速更新，其信息往往会直接给出结论，而我们只要很短的时间去看的结论就会跳过，而忽略获取信息其实更加看重过程，或者更具体的说为 <strong>「理解分析的过程」</strong>，因为这才是我们获取信息同时得到进步的方式。</p>
<p>当我在经历过长时间网络化获取资讯后，我发现自己的理解力以及耐心都失去了很多，当我看到一篇长文章时，总会习惯性的看完开头直接跳到结尾看结论，如果没有结论哪我会选择立即跳到下一篇。这无疑是在浪费时间，但网络的快速化信息又会迅速填充进来，你甚至不会想到刚刚的信息是什么样的。</p>
<p>这也直接导致了我现在的处境，没有耐心，看到一下不直接给出结论的信息很难去自己理解分析总结，甚至在缺乏足够吸引力的东西时陷入空虚的状态。</p>
<p>因此我现在要做的就是把获取信息的方式稍作调整，尽量多从书中获取知识，自己理解总结，而互联网仅作为获取实时资讯的辅助工具。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[近思]]></title>
        <id>https://www.arthurnjh.me/post/近思</id>
        <link href="https://www.arthurnjh.me/post/近思">
        </link>
        <updated>2019-05-29T12:57:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p align="center">许久，感到孤独。<p>]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p align="center">许久，感到孤独。<p>
<!--more-->
时而在暗夜，时而在阴雨，也时而在晴空下。
<p>可能是因为性格使然。时常想法颇多，却陷于不会表达，不愿表达。因此错过了许多缘分，包括友情，包括爱情。
现在依然如此，像是害怕与人交往太深，也像是懒得交往太深。似乎打小就有一种想法刻在心里，所谓朋友，心意大抵相通，不拘小节，不藏心机，但各自坚守底线。在现实中我与人也即是按这个标准来做的。似乎来者不拒，有人接近就试着当成朋友相处，可过了一段时间就会发现，好像不适合相处太深，如果没有什么必要的相处机会就会渐渐淡了。</p>
<p>也谈过几次恋爱，可惜没有一段是真正走心的，似乎大家只是想找个人陪着，等到不需要或者腻了就立马分开。所以至今还没有人真正了解我，也许包括我自己。</p>
<p>其实这种突然而来的孤独感好像是每个人都有的。我把它理解成『身体对自己一段时间强压力下生活的一种强制放松。』</p>
<p>因为这种感觉总是在我经历一段<strong>「充实」</strong><a herf="" title="这里的充实可以理解为用各种事情填充自己的生活，包括像游戏，追剧等娱乐。"><sup>[1]</sup></a>生活之后才出现的，像是在连续几场考试之后，一次长时间的时间较紧的活动之后甚至期间。</p>
<p>因为出现的时间不定，所以不会有预防措施，只有尽量去缓解，或者等待它自己消失，然后继续充实的生活。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Python初试]]></title>
        <id>https://www.arthurnjh.me/post/python初试</id>
        <link href="https://www.arthurnjh.me/post/python初试">
        </link>
        <updated>2019-05-28T13:20:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>最近在做一个关于机器人的项目，需要接收和分析卫星定位数据，并把位置显示到地图上。初次尝试，只用python写了一个简单的读取脚本，记录一下注意事项。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>最近在做一个关于机器人的项目，需要接收和分析卫星定位数据，并把位置显示到地图上。初次尝试，只用python写了一个简单的读取脚本，记录一下注意事项。</p>
<!--more-->
<p>前期学了几天python，也简单了解了NEMA 0183协议和GNSS接收机的命令和数据收取。
经过在网上学习了很多别人的代码后，我完成了以下脚本：</p>
<pre><code class="language-Python">#设置脚本编码
#coding=utf-8

#导入必要的模块，这里的pynmea2暂时没有用到，下面解释它的用处
import serial
import pynmea2
import time

#配置并打开串口，这里是在Windows下的串口
ser = serial.Serial(&quot;COM4&quot;,115200)
ser.timeout = 2 #设置超时时间为两秒
ser.parity = &quot;N&quot; #设置校验码为无

#检测串口是否打开
def Open():
    if ser.isOpen():
        print(&quot;serial is opened.&quot;)
    else:
        ser.open()
        print('serial is restarted.')

				#发送命令
def SendDate(i_msg):
    i_msg = i_msg + &quot;\r\n&quot; #要加上换行回车符表示命令传输完成
    try:
        i_msg = i_msg.encode('ascii') #将string字符串转换为byte字节
        ser.write(i_msg) #发送命令
    except Exception as ex:
        print(ex)

#开始执行
if __name__ == &quot;__main__&quot;:
    Open()
    SendDate(&quot;KSXT 1&quot;)
    while 1:
        line = ser.readline() #读取数据，这里是按行读取，遇到&quot;\n&quot;结束
        line = line.decode('ascii') #将读取出来的byte型转为string型
        print(line)
</code></pre>
<p>注意事项：</p>
<ol>
<li>如果用的readline读取一定要设置timeout，否则可能造成阻塞</li>
<li>注意发送数据一定要转换成字符型，否则会直接报错</li>
<li>命令要加上&quot;\r\n&quot;作为结束标志</li>
<li>serial读出来的数据为byte型，要通过decode方法解码成string型，编码按接收的数据来设置</li>
</ol>
<p>下一步的工作：</p>
<ol>
<li>利用<a href="http://www.gnss.help/2018/03/01/pynmea2-readme/">pynmea2</a>解析数据，取出经纬度，海拔和航向等数据。</li>
<li>利用ROS在Ubuntu上读取数据，实现以上筛选。</li>
<li>将读取的位置信息显示在地图上（可以利用各大地图的API实现）。</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fight For Liberty]]></title>
        <id>https://www.arthurnjh.me/post/fight-for-liberty</id>
        <link href="https://www.arthurnjh.me/post/fight-for-liberty">
        </link>
        <updated>2019-05-26T10:50:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<h3 id="the-final-speech-of-the-great-dictator">The Final Speech of &quot;the Great Dictator&quot;</h3>
<p>这篇文章选自卓别林的经典电影《大独裁者》最后的演讲部分，第一次看到感触很深，收藏下来，共勉。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="the-final-speech-of-the-great-dictator">The Final Speech of &quot;the Great Dictator&quot;</h3>
<p>这篇文章选自卓别林的经典电影《大独裁者》最后的演讲部分，第一次看到感触很深，收藏下来，共勉。</p>
<!--more-->
<p>I'm sorry, but I don't want to be an emperor. That's not my business. I don't want to rule or conquer anyone. I should like to help everyone if possible - Jew, Gentile - black man - white.</p>
<p>We all want to help one another. Human beings are like that. We want to live by each other's happiness - not by each other's misery. We don't want to hate an despise one another. In this world there's room for everyone and the good earth is rich and can provide for everyone.</p>
<p>The way of life can be free and beautiful, but we have lost the way. Greed has poisoned men's souls - has barricaded the world with hate - has goose-stepped us into misery and bloodshed. We have developed speed, but we have shut ourselves in. Machinery that gives abundance has left us in want. Our knowledge has made us cynical; our cleverness, hard and unkind. We think too much and feel too little. More than machinery we need humanity. More than cleverness, we need kindness and gentleness. Without these qualities, life will be violent and all will be lost. The aeroplane and the radio have brought us closer together. The very nature of these inventions cries out for the goodness in man - cries for universal brotherhood - for the unity of us all. Even now my voice is reaching millions throughout the world - millions of despairing men, women, and little children - victims of a system that makes men torture and imprison innocent people. To those who can hear me, I say: 'Do not despair.' The misery that is now upon us is but the passing of greed - the bitterness of men who fear the way of human progress. The hate of men will pass, and dictators die, and the power they took from the people will return to the people. And so long as men die, liberty will never perish.</p>
<p>Soldiers! Don't give yourselves to brutes - men who despise you and enslave you - who regiment your lives - tell you what to do - what to think and what to feel! Who drill you - diet you - treat you like cattle, use you as cannon fodder. Don't give yourselves to these unnatural men - machine men with machine minds and machine hearts! You are not machines! You are not cattle! You are men! You have the love of humanity in your hearts. You don't hate, only the unloved hate - the unloved and the unnatural!</p>
<p>Soldiers! Don't fight for slavery! Fight for liberty! In the seventeenth chapter of St Luke, it is written the kingdom of God is within man not one man nor a group of men, but in all men! In you! You, the people, have the power - the power to create machines. The power to create happiness! You, the people, have the power to make this life free and beautiful - to make this life a wonderful adventure. Then in the name of democracy - let us use that power - let us all unite. Let us fight for a new world - a decent world that will give men a chance to work - that will give youth a future and old age a security.</p>
<p>By the promise of these things, brutes have risen to power. But they lie! They do not fulfil that promise. They never will! Dictators free themselves but they enslave the people. Now let us fight to fulfil that promise! Let us fight to free the world - to do away with national barriers - to do away with greed, with hate and intolerance. Let us fight for a world f reason - a world where science and progress will lead to all men's happiness. Soldiers, in the name of democracy let us unite!</p>
<p>Hannah, can you hear me? Wherever you are, look up Hannah. The clouds are lifting! The sun is breaking through! We are coming out of the darkness into the light. We are coming into a new world - a kindlier world, where men will rise above their hate, their greed and their brutality. Look up, Hannah! The soul of man has been given wings and at last he is beginning to fly. He is flying into the rainbow - into the light of hope, into the future, the glorious future that belongs to you, to me, and to all of us. Look up, Hannah... look up!
<img src="https://www.arthurnjh.me/post-images/1559273870903.jpg" alt="the Great Dictator"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于五四运动的一些想法]]></title>
        <id>https://www.arthurnjh.me/post/关于五四运动的一些想法</id>
        <link href="https://www.arthurnjh.me/post/关于五四运动的一些想法">
        </link>
        <updated>2019-05-26T09:23:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>距离五四运动一百周年纪念已经过去很多天了，我也一直在看好奇心日报当天发出的文章，事务繁多，拖到现在才看的差不多，谈一谈自己的一些想法，不太成熟，引用了别人的文章表述的清楚一点。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>距离五四运动一百周年纪念已经过去很多天了，我也一直在看好奇心日报当天发出的文章，事务繁多，拖到现在才看的差不多，谈一谈自己的一些想法，不太成熟，引用了别人的文章表述的清楚一点。</p>
<!--more-->
<p>五四运动作为一场中国人的文化启蒙运动已经过去整整一百年了，而五四带来影响却延续至今，可见其历史地位至关重要。
<img src="https://www.arthurnjh.me/post-images/1559273717448.jpg" alt="青年杂志封面"></p>
<p>毫无疑问，五四在当时的意义是带回西方民主思想的留学生希冀通过呼唤解放与自由来唤醒中国人的思想，进而拯救岌岌可危的中国。可见，五四运动的深层动力是「救亡」，带有深层次的民族主义，这也是它异于西方启蒙运动之处和被定性为爱国主义运动或民族主义运动的原因，以下引述高克力在『五四的思想世界』中的一段话：</p>
<blockquote>
<p>中国的启蒙运动源于寻求国家富强的民族主义目标，因而启蒙始终与民族主义结伴而行。这也是中国启蒙异于欧洲启蒙之处，欧洲启蒙时代的个人主义精神毋宁是世界主义的。所谓‘救亡压倒启蒙’之说，显然忽略了中西启蒙的历史差异以及中国启蒙的民族主义关怀。实际上，中国启蒙的深层动力正是‘救亡’，与欧洲人文主义式启蒙相比，中国启蒙毋宁说是一种落后民族寻求富强之道的‘救亡型启蒙’。在中国现代化运动中，西方一直以强盗兼导师的矛盾形象而出现。它一方面代表了自由民主的现代文明，另一方面又是欺凌掠夺东方民族的帝国主义者。与西方文明的自由主义与帝国主义两面神相对应，中国现代化运动和启蒙思潮，亦有亲西方的自由主义与反西方的民族主义两种趋向。中国现代思想之‘反西方的西方化’和‘反现代的现代化’的矛盾取向，即源于此。因而，民族主义之于中国启蒙，始终是一把双刃剑，它既可成为驱策启蒙的精神动力，又可成为抗拒启蒙和现代性的保守因素。</p>
</blockquote>
<p>无论如何评价，它在过去的一百年里给中国的文化和社会意识形态带来的影响是不可磨灭的。而五四运动之所以意义深远，在于我们仍然在不断地对它进行回溯和接续，阐释其的历史意义及使命，并从中探寻中国人的自由与民主之路。即使再过一百年，当我们谈到五四运动还是会肃然起敬，还是会有启发和感触。这场充满智慧与光明的运动就像是给青年人的激励和警醒，无论何时都会散发光芒。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>